歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (40) 咁都中1001

上一個post：
歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（39）係咪以為自己年薪過百萬又識讀心就唔洗開PO?

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊:

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template

入邊個post呀

抆屎巴

Template 同個網內容重覆左，所以執短左佢
反正都無人睇既啦

我開多左個post?

唔係呀 出面心巴開左個 係到傾OK

me ar

lm
啱啱發現自己甩P

啱啱 係咪講緊水隔？

哦，thz 果位巴打，塔緊巴士開慢左

答返 有缸無缸既分別在於?

效果: 氣壓穩定 泵頭無咁易過熱
打飛機用： 唔會一路噴一路deedee聲 呢下係我買610既原因
不過有缸唔代表唔會dee 你長時間噴佢都係會dee 但唔會deeee得咁頻密
無缸就會好似下面條片咁 一路噴 禁一下DEE一下 禁實一路deedeedee

不過都係個句 有位有錢 當然買有缸最好 你比我有錢我想買油泵tim

係
金屬好 定玻璃樽仔好

話說 有冇得引用上個po啲野？

6日一個post

有冇用開金屬嘅巴打？

推多啲先

6日算慢 上個係4日

終於可以行快線

快d 加入去個site 實用文要留名千世

我都係用我基本常識去講解
我都唔係好深入研究

依家浩盛個種龜泵無氣缸

有冇巴打試過另外買個氣缸駁？

淘x有出 唔知好唔好

lm又一po

其實我覺得要諗返個缸嘅容量同個泵嘅出氣量 + 噴筆每一下出氣個量
見上個po有巴打講緊龜泵+缸可唔可行, 假如個龜泵出氣量都追唔上你噴筆噴氣個速度, 咁佢又點係你用緊個陣打多餘氣去個缸到儲低佢? 咁個缸係咪好似有啲無謂???

而我不知道p 牌是什麼

我覺得真係唔掂
你浩盛龜泵本身係開盡都好低壓
當你要打滿 2.5L缸 你都有排打

梳禾系生會元, 梨腦C忽系米針禾曾經P牌仔

未到夠個缸既氣 支筆已經用哂 變返做龜泵
加缸真係for你本身單泵頭大壓個種升級用

油巴 收到曬

我就係見啲人成日話龜泵唔夠力, 加個缸落去佢都唔會夠力咗喎, 啲氣咪變咗只係經過個缸出 => 而唔係停留係個缸到等出

理想:

阿好多氣啊迫爆個缸啦好想出呀比我出呀

現實:

啲氣一路泵一路出無停過, 個缸得唔到滿足

人要惡過車 泵要惡過缸

所以我一買就買620X

rick我想幫你奶呀爽巴

幾耐入滿個缸應該係睇出氣量?
浩盛個spec寫10.5L/min
理論上2.5L 15秒就打得滿

rich

有錢我都想直上620x
不過我冇收左二手610

你搵返資助你買工具嗰個奶啦 我嗰陣都係做freelance有多餘錢先決定買泵買噴筆入大坑

佢斬鳩我就有份

不過google過10L/min好似係噴筆用氣量既下限
噴緊個陣應該唔會有多餘氣累積到
所以應該係加1L tank = 6秒buffer左右
如果concept有錯請插

都資助得你買infinity, 之後資助埋其他嘢有幾奇 定係你講緊奶佢佢就斬你? 呢啲時候好應該振夫綱

信我，唔好理個泵D數字 一般都夠噴油...但無氣江真係會屌老母的。

我現在煩空氣清新機... 出左去睇緊邊隻吸甲醇勁。

利伸：前職業模型人，噴到生埋鼻咽癌

隻core gundam 個勢真係勁到呢，路過吉之島同反斗城都比人掃晒

有無食開煙呀
買個豬咀穩陣
甲荃好似要買活性炭 我都唔記得了

as186 號稱18Lpm 實際上打滿3L要30秒
個數字睇下就算

睇完話埋比我知
有冇d又平又細既

認真？好番未？

不嬲噴嘢都冇帶mask 平時普通噴嘢覺得冇咩未 但一噴灰就好似好勁 都想入番個mask

+1 我老閪都帶豬嘴（我之前噴av油都照帶）事關我只係打開個油櫃 聞到啲油味/thinner味都已經唔太舒服 可能係條呼吸道麻麻地

有冇人用過星影水性油
AV油一半價錢仲有透明色好似好抵玩

豬咀+2
我係間房噴啲味會焗暈
個抽風機抽唔哂所有味

想買鐵血D模型有冇巴打知邊間模型舖最齊模型最有機會搵到

以前工廠做量產上色，唔開名行頭好細，無咩安全知識，口罩未帶過。
得幾部抽油煙機，自己又死煙產。

日日返工做左幾年就患左，做左手術有十年，現在好健康做左運動教練。

屌十年無玩，現在肺炎無工開諗住整曬d件去賣，天意！

Btw 今次我驚d貓出事，買左水幕抽油箱，小米空氣清新機，甲醇fifter，3m 噴油口罩，打磨吸塵布，喵喵吸塵器，轉曬用田宮砂紙，轉左用洗筆水，唔用天拿水，以前有咁cheap用咁cheap, 人老左怕死，泵同槍就用大陸野，剪仲用緊十五年前既圓宮金剪，屌，唔撚識爛... 仲要兩把，幾時先有機會試用神之手。

本來想出去租地方噴，但我鐘意零晨整... 觀塘好迫好細，旺角女女個間大，但D女係到係問題...

話說流道膠水有幾毒？
我用洗甲水融左d膠佢好似有一陣燒膠味

簡潔主義者，小量水貼，關節位上鐵色扮mb，最後上層半光

睇返白紙巴係講噴油唔會戴mask 做完運動攰到隻閪眼都眼花 我都係去食個飯抖抖先

學到野啦巴打，連登真係乜人都有好勁

有冇巴打可以分享下砌過覺得最正嘅Rx78-2

自己ig po砌完既高達得幾十like
人地d ig post就有幾千個like 感覺好神奇
有人睇到我砌既野真係幾開心

新手新架餐第一隻bb戰士，倒曬油準備磅埋滲線後先見到個貓鍋到有幾舊件係到未上色...屌腳甲有到唔記得姐油噴

支喵喵噴槍真係唔撚掂，有脾氣，唔想出就拉最大先出，佢想出輕拉就會嘔。對比我另外一支中古Airtex 真係差十皮，陰影一野過。

有無幾舊水抵屌噴筆介紹？以前用開美國badger 現在想試下用日本式。想買支0.3 噴主式，同另一支平D既噴白色同光油。

油同thinner真係唔夠膽用大陸
gaia出左隻除臭劑聲稱兩三下就會完全無味，見d用家都話用完有好大陣花香味，巴打可以試試
另外巴打個水簾有無包膠

淘寶買like!
好多網頁既圖都ps，我以前係某模型書到做都係咁，實際粗糙到爆，色唔係咁鮮。

屌好撚智障
我用哂啲白色底灰唔記得買
噴左灰色底之後上左三層白色都係灰灰地
我有時都諗緊係咪我開得太稀

原來香港有廠 定係大陸做

一講就黎廣告 暗示緊d咩

我都啱啱開咗個ig 不過唔宣傳了 有人留comment 真係幾開心

(39) 我題到。
倒三角型水幕， 漏水(比老母屌左半日)，板齊埋唔岩位，三條電線三個插頭(水泵，抽氣，燈) ...跟既檔板噴完一次油後好次做左舊化(無掂過拿水，應該掂到開油水)

要出動手鉅，熱溶膠，再整整。無木工底，應該會跌入垃圾桶。我建議一定要買個抽水管係一條過，唔好有接口唔好係軟膠...

係個size超fit我

有空位玩水廉已經好好 減少起馬一大半問題

無地方可以固定容納到我放個水簾係度
每次都要噴完拆返開收埋應該可以唔需要考慮

喂痴撚線
瞓完教打陣機又爆POST
仲要推撚到第2頁

又一個老屎忽

不過呢幾日比d 外國人轉post左我隻野
有4000幾like 好開心

我用緊3054洗筆

大師級

Dyson 個隻有冇睇過？
睇佢廣告 可以清除甲醛

以前反狗城，b記展覽...
就咁基本上色再送返去日本D書到影都有

我以前係觀塘再講會自爆，現在量產應該比曬大陸整。

無事既，割一割微創係喉嚨入面攬，割撚完又一條好漢(我割左三次先清)

不了，銷咩會報告 dyson不及小米
岩岩買部小米，999蚊

其實唔大，40cm橫... 比我n年前個類似浩盛個抽油箱仲要細，佢可以接埋，但d水既問...一定擺死個位

Gaia 邊隻白色最好用

小米 真心 ok?

我之前都係咁
噴左5，6轉白色

ultimate white

3054 咁有品味，直頭係天拿水既xo
當年一桶一桶倒工業大桶到洗野，個種味到真係享受。

比link小弟觀摩學習吓

補充返 呢隻白好白
但如果噴高達外甲果D 最好簡D灰灰地/米米地色既白去噴
用普通白色自己溝都得

細細聲係度SHARE啦 遲下我都打算開返一個

呢隻已經係用咁多隻最撚好遮蓋既白色

你講ultimate white?

我睇銷x會報告，佢同p記一隻都有4星
，小米強調吸甲醇快，另外最高級既4.5星 要3-4000蚊部
新出三代 豐澤有賣，加強到400尺

有曬智能監控空氣質數，換瀘芯。
我貪佢有埋甲醇fifter, 同個空氣質數提示燈。三個月到換一次fifter, 甲醇fifter 兩舊水到。

除左空氣質數會送中外，一千蚊無要求。

高達外甲
有冇用mr.color個隻 高達白色

我都係呢排開始轉用3054
陣味好似比起Gaia hobby 啲cleaner大
有豬嘴都聞到

好似唔錯

想問下噴開油既巴打用咩野收納D油
有無用過大陸USTAR果個油架 OR 其他牌子?
我已經有兩個膠箱仔 但愈買愈多永遠都唔夠放

之前都係咁 已經用gaia ex01隻高遮蓋力白色 噴左兩三次都灰灰地

我同事都係上一輩既模型友，佢都話唔好信d 書入面d 圖

要做到佢地果效果d 油會上n 咁多層上到勁厚勁粗糙，p 完就靚睇實物嚇死你

咁搞我可能買返模乜能者算

個水廉size係點？

係，我自己就好鐘意031(ult white) 同cm01

兩隻色做分件效果又自然又靚

cm 01遮蓋都好勁?

呢隻係有少少米白色，不過佢遮灰底會比純白好少少

真係要小心d 我本身都好正常 自從入左坑玩左半年 前排個腦發炎入左院 唔知關唔關係房噴事 噴果陣有帶豬嘴
依加轉左玩av油 成日都想玩番油性 但驚又奶野

當然啦 你咁Rich

Neutral grey 淺色個三隻
或者 nazca個兩隻

以上加一兩滴mr color螢光粉紅

巴打又靚仔又識影相噴油又勁又有女 點跟

其實巴打你點知自己有事?

屌 .gun

隻眼無啦啦睇野有2個影 跟住隻右眼轉唔到右

gaia ex01 咪冇 超級白咁好遮蓋???

push

甲醛定甲醇定都有

man sir有直播,夠鐘學野

真係嚇撚死

ex 係大樽咁解，唔係勁d

係 嚇餐懵 雖然唔知關唔關事
但大家都唔好因為懶唔做好保護

果陣有無諗過係咁先

明明比淨係噴左灰嘅件白左
硬係有啲心理作用佢係灰灰地

原來咁流

有 入左腦內科 隔離床d人唔係癱就真係等死果d黎

拍埋成形色膠框睇的確係灰左

屌嚇到而家驚驚地
我都係房噴
抽油箱開到最大風都好似仲有啲味咁

無事先可以做世界冠軍麻巴打

一定有味，你無可能100% 抽晒出街

我個懶癌 次次都要洗同收 真係幾煩 收野個過程差唔多半個鐘

攪到我好撚驚 下次帶番個豬嘴先

而家呢一個moment都戴緊

大師

我都想俾人些牙

用Mr colour gx01啦
純白+高遮蓋

癡緊膠紙 星期六日先開到譠

有無人用AV油做舊化？

已fol

想問下各位巴打而家神之手咩價位？同埋滲線筆有無推薦

我而家噴到好想手油算
噴一次好攰

係 好撚用精神 特別啲細位

真, 跟唔到

多謝咁多巴打讚賞
我都係返去砌模型

隻RG GP01 Fb好好j

或者 finisher foundation white

Search 柯作
有大中小，唔係唔用得，但有心理準備到左要加工。

放心，無咁快。

屌，呢隻柯作收唔收埋無咩分別。
佢又無底，直接放個膠盤，感覺好撚雞。倒水拎走個盤次次都攬到成地水。

瀨癌有無易漏水，同倒三角水簾問題？換水煩唔煩？

直接放膠箱，唔好放架...
我經驗放架一年到就乾，放膠箱床下底十年，存活率三成，仲有兩成可以用真溶液救返。同埋開過既油係會易走味，即係慢性吸毒...

幾日前攬左百幾支油...

又一個post

金粉餅

甲醛先岩，我打錯字

土地問題真係好緊要

你喱個似銅粉餅多

手機影出嚟contrast比較大, 實物睇落無咁紅

唔係枱到無枱燈照住又無咁con

其實都唔係好粉餅啦

仆街 間工廠無安全指引？
告佢老母啦

點解咁靚仔但無頭髮
廢老不懂showshow media

緊係冇,
以前冇歐盟標準,所有五金電鍍都有毒,工廠同工人冇防備又話你知咩

真係快樂山埃

嘩 cls 真係搵命博

其實近年真係好左好多，
特別係推歐盟標準同美租界老鼠王國係玩具畀鳩推左好多高安全的野出黎，做佢d產品用果d油係畀小朋友奶完食落肚都唔會有事。
模型界就同業界一樣，色靚又平就算毒都有人買，但近年都多左好多安全product選擇，上面果位巴打的野應該唔會再有既

Lm

放木櫃入面o唔ok 平時就長閂埋門嘅

真係搵命搏
幾年前做廠，第一次接單要做歐洲客搞歐盟標準，個19大陸廠佬係咁沒事兒包在我身上，做左d貨出黎拎去sgs check全部重金屬超標，拎去問佢佢話用左平時的原料。
即係同佢做左幾年野d 貨，全撚部都食哂d重金屬

冇咩漏水 冇咩三角水問題 換水就下面成個盤拎出黎

幫你收咗佢

屌 公司應該要搵公證行驗廠驗貨喎
正常d客會要求
歐美應該多年前已開始要求有cert，就係怕有咩事俾人告
定係有灰色位可走

以前的做法係我地出貨要連sgs report出，佢地客自己有inhouse再抽黎check。
但咁多原料又做一次test成品又做一次test就好貴，多數講個信字只做最後一次成品果round. 但第一次新規矩緊係全部check哂。然後就出事，某個重金屬只可以含有50內。佢有幾千

巴打點睇Tamiya水性, GSI acrysion, AV油喱類油

不過d inspector其實都好流
好多report 都係求撚其做
舊時係公證行做過套inspection/compliance solution
都是很撚流的

個人大咗覺得健康貴過錢 個肺吸得多就收皮多多錢都冇得醫
所以而家我買油都買水性同低毒性嘅多同埋又買部機

咁其實豬嘴噴油係咪有個罐就ok
塊棉對化學野係冇用?

主要係個芯功效大啲 塊綿隔唔到味 得塊綿同用n95一樣

我就用開3M 60926 再加 抽油箱咁噴

直接頂配算

不過豬嘴瀘罐 JUST FOR噴油 其實壽命幾耐到要換一個
有冇巴打識?
或者有咩隻瀘芯 可以取代60926? (一對好貴下)

用到你索到有味或者好難抖氣就換 有啲平價長方盒仔嗰啲會平啲

唉 我嗰個用左幾次己經開始聞到少少味

我用3311k 芯
有棉
以前做後樓梯戰士好快染晒色同聞到味
依加用抽油箱就等到聞到味先換
不過係房噴，點都有啲味
冇咁勁咁解

我用緊 單邊2097 + 6006k 噴

間唔時聞到味 特別係用3054洗個陣

終於刻到個盾

超級攞苦黎辛系列終於漸入佳境

邊間鋪頭比較齊bandai 水貼
想搵unicorn既但睇過模型谷無

同大廈既大林

想問ps270枝噴針幾錢到 跌彎左

但係咪無gundam decal
本身都買左張大林 但有啲位歪歪地

大林無
如果真係要搵bamdie 自家水貼，真係要周圍搵先搵到

ig 我落勁多tag 都係得10幾個like

我上次試過，ok 呀個效果

要搵枝好爛的筆,然後乾掃

買3M 6001i最穩陣 有埋指示燈 變色就換
我自己 3M 6200罩 + 6001i濾罐+濾棉+濾蓋 帶時一D味都無 你有味既即係未帶好 個罩漏氣
加棉可以減慢舊濾罐消耗 唔洗換咁密

我用開3000 系，不過個芯已經過晒期

主要睇濾罐 因為濾罐實在太多隻
3000系好似係用3311K有埋棉

我用返洗槍支筆掃咋

想po 圖但唔知點解upload 唔到

用緊左下

幾耐到期可以睇返filter入面張說明書，大約3個月，不過唔一定，要睇佢官方寫

唔該巴打

用緊6502QL + 6006
仲有兩set 60926未開

隔住個moon都搵到陣燶味

太重手， 我自己個人就唔鐘意

唔覺得d色一撻撻架咩？
同一個平面可以有幾撻色

有冇邊隻亮綠色遮蓋力夠好可以油d細節燈位
定一定要油層白底

各花入各眼

我都就咁放係架到算
我又唔覺有走味
不過都係想買個箱放穩陣 又易拎D

最好係去d化工鋪買盒paraflim, 一卷夠用一世。買個箱唔係密封一樣飛出來，密封就你開箱既時候顏射你姐

又唔洗去到咁pro
因為本身我聞唔到有味
有味我老母實屌柒我

最好姐
我自己都沒買，我都係就咁放

諗緊買唔買部機好
部機要長開定用時先開一段時間吸殘留?

可能我地聞慣左 有味都唔知
不過我都係上網睇過好多文先決定轉玩油性
你唔係去到裝修佬個D咁有害同長期性既 噴時有帶足野同通風都唔洗驚
當然有咁足做到咁足最好啦 最好當然整返部模研能者

我係房噴，有時夜晚瞓覺都仲會聞到有味留低，都諗過用曬d 油性轉水性，但係水性灰好似又麻麻

我都係房噴
噴完點都好 我都會繼續keep住抽氣箱抽陣先收走
之後開哂D野通風 有時開埋空氣清新機
我係用t07/t13 個味應該無咁勁

我都係有味, 尋晚噴完夜左
洗啲野唔乾淨今朝臭到醒左
而家仲有啲頭痛

有無咁勁 用咩洗筆水同開油水
有無用抽氣呀

我買咗驚死 放正部機喺啲油隔離

我新入坑淨係識用郡氏...
用緊mr tool cleaner洗筆, 開油水用藍色label果隻
開油啲味都ok, 係洗筆水臭到痴根
個抽風用緊淘仔...有兩把扇抽得都ok...
想問下大家幾耐換一次棉?

用modo啦冇咁毒我都準備換晒啲油 怕死

我開住冷氣嚟做無縫 用綠蓋 呢幾日就係咁頭痛
決用用N97嚟整算 起碼唔臭

試下用T13

洗筆水我真係要換
呢支間直係白電油+天拿水+酒精溝埋既味
一洗就大味到痴線
油就用哂先試其他, 黎緊想試下gaia ex01

我其實有少少懷疑頭痛係因為洗完頭吹唔乾就訓左

洗筆水隻隻都好似差唔多味

唔會啦呢啲吸咗一定頭痛仲影響個肺 始終係化學物

有緣就會買到
行左好多間都唔見有

我今日都唔噴...吹一吹先

最近改用丙酮
極易揮發
不過屋企好難通風
都係抽入廁所再由廁所出去

Mr tool cleaner同t04係咪都係t04好d
主要噴gaia同modo

巴打部機大唔大?
係用時先開至噴完再開多陣吸埋d殘留物
定係就算唔噴油都keep住開?

有3m有小米 小米勁啲我用3代
香港空氣本身都差所以長開

都係慢慢經營嘅

有次唔知搞乜鳩，之後係房開左支水性clear tools ，d 味又大陣又臭，幾日都唔散

有無人見過變到有賣呢兩支野 想買藍色

未用過T04, 不過預mr tool cleaner會比開油水大味
T13好似係有花香果隻, 好想試下

其實隻g40有咩咁靚？
點解咁都限買

只可以話 無咁大味 陣味唔識形容 橙橙地咁

t13唔係除臭劑咩？網寫你噴完油噴兩三下就會無味

洗筆水黎
邊個網寫射兩下 你咪鬼信佢拎黎噴空氣

呢隻先係射空氣 射完要抹

因為你撚上手就明呢隻野個設定真係好正
利申: 去gundam base 試玩會玩過，不過無買

貴撚到閪咁，有無巴打用過

陣間出街睇下有無先
有既可以試下

梳，記錯
但除臭劑都想買黎試下

我寧願由佢自己抽走
呢隻野射完抹餐死 佢係令D粒子變重 射左邊到你要抹返邊到
不過可以試下既

250 ml，140蚊支，巴打你真係買?

佢顛覆我對模型可動ge設計
至於外型其實我接受到，只要唔滲口果兩條虎紋就唔會變阿伯樣

係咪未整完

武肺年唔知點解rx-78-2零舍搶手

g40,origin,beyond出左幾轉都仲限一

整完架啦 fb見賣700 仲要有人接手
心諗水貼都未撚貼wo

我都房噴 不過9點前一定收檔 咁瞓覺都唔會有味

多數9 點先開檔

洗筆我係用五金鋪$70一大罐嗰啲

有冇人有留意隻 MG stormbringer FA 隻嘢幾好J

我都想入 不過又唔想食炒孤價 到時等現貨先

Uk 想搵間studio真係難
share room 噴油又隨時比人屌

唔係掛 用佢旁邊支跌打酒捽下佢先la 淤鬼哂 冇陰功

700都有人要？？咁我整幾隻出嚟先

想問下壽屋d msg武裝 mk果面邊到有得賣，定福利都有

msg武裝，福利，模型先生都應該有，另外現時點都可以搵下

富聯我記得好齊下，不過就比較貴

從來都入唔到去收工咁早

我用天拿水

出花園噴

我間房就開大窗用風扇對住吹應該兩個鐘就散哂

一係淆底唔用香蕉水

我樓底高，所以我覺得有d漂左上去，吹唔到

哪有錢

有無人用過匠域隻multi primer?
會唔會好過mr hobby隻metal primer?
見ym入左貨想試下

有用緊
通常噴落個箱附近順手當清潔
會冚咗陣味

依家周圍都買唔到p-01
仲有邊間有出multi primer

咁那富貴
一支夠幾耐玩?

一係就田宮同gsi出果隻金屬用底油
但都無p01咁好

話說歐洲好似得水性油冇咩油性油？
咁搞法過到去咪次次都要上網買油

search zero paint 應該外國嘢嚟

好奶貴 成7GBP一支

新手隔離post 入嚟，想問下
邊到有多d 模型油賣？ 兩日行咗深水埗同ins 都搵唔到我想要嘅gaia 透明紅，好多都無貨

Gaia停左產好多色都斷哂市，轉用gsi/田宮/modo la

原來係咁thanks
同埋想問下因為我係好細面積補油，想用掃/筆點模型油，油上去
但我見模型鋪D 筆都好貴下，成$100 支，想問下同普通文具鋪買嘅畫筆有冇分別？e.g. 圭筆

Multi primer 係金屬色thinner?

刷下存在感先

上油性油要搵唔係人造纖維的筆，其他應該都係咁用

有冇咁誇張
買支雙星都係廿零蚊

請問邊到有得買神之手 spn-120?

補色平筆雙星最平個隻已經好好用
面相筆可以貴少少不過成舊水真係冇必要

一刀流差好遠

你地推post 推得太快了

btw 呢隻好少貨

洗唔洗補色
我隻愛花仲排緊隊

頂住先

未砌晒

但素組已經超靚

應該無咩地方補色

但我應該都會自行改少少

我改都未改完

話買就買

用染色condom改

屌透明藍透明橙我都有支新係度
透明紅得開左油既
幫你唔到

想問邊隻黎
利申對女女冇興趣,但係後邊條鯊魚好型

青山道有間叫pmstore 都多色揀可以去睇下

唔可以貼無氣球版

會ban

你上去pmstore睇咗先唔洗咁貴 你唔係買最幼最靚其實三四十一支

買金剪啦

ACT MODE Mio＆Type15 Ver2

一出就買，唔記得幾多月了
250ml 仲有少於一半淨
其實都係噴一兩下用唔到幾多

我都比條鯊魚吸引到
利申非基

多謝好多巴打詳細解答

其實我只係補呢到少少，會唔會有啱用嘅gundam marker 可以直接油上去？

我係呢隻模型 :

一定有色差

試下金屬紅用牙籤篤上去
唔好油成塊應該唔覺眼

新手on99 落雨走去噴消光搞到白化
見人講噴返亮光就救得返，係咪真？

手油少少其實唔太覺嘅你買支油嚟開返稀啲慢慢試

sor 唔知價 睇個鬼佬砌車淨係用呢隻

3枝筆係咩概念

冇陰功 中sad定玩甩？ taja本來都想入 不過冇銀兩了

想問吓呢到有冇巴打有訂造過玻璃 事關我想幫個細細地嘅床櫃嘅趟門轉做玻璃再放啲模型入去

除非你有好熟既上色技巧，一係你有必死既決心，唔好真係唔好搞，影相p 走佢算啦
利申:我都買左

一開就係咁
我上網搵到gaia 透明紅
諗住加T09 開油水 逐小逐小加
純粹希望無咁覺眼就算

依把

原來都幾貴,定係女女本身貴D

透明紅係透明色，係唔會遮到你D SAD位，你要上左層銀色遮左D SAD 位再上透明紅就得啦，難度太高

thanks 師兄
淨係透明紅甩咗柒，銀色底無甩到

咁樣你直接洗都唔洗開直接手油上去都得，因為透明色本身都好稀，唔得先溝THINNER，不過我估應該唔洗

cmcp
買唔起，有無圖比我j下

再次多謝上面嘅所有師兄
我會懷住必死嘅決心去油
反正都sad 咗

Gaia透明紅係度度都冇貨
用住modo透明紅先囉 都差唔多

咁可能人地真係好有要求呢 我都係啱啱入咗把金剪冇耐 宜家先明貴嘢真係有貴嘅好

gsc呢隻係人(figma) +魚(模型), 當買兩件玩具

呢兩把

神剪唔會咁易拉爆變白係幾好嘅
我用過佢 同埋一把台灣嘅單邊剪 仲平佢一半效果差唔多點都好過雙刃

但呢把嘢 我反而覺得係要求唔上唔落嘅人先會最啱用

要求真係高嘅 唔會用到 把嘢剪得再靚唔發白 一上油個水口都即刻現曬形

要求低嘅 唔會買 隨時純粹手痕先買盒模型嚟砌吓 又邊會買把咁貴嘅剪

但要求唔上唔落 懶唔想磨水口 但又想部嘢叫做好睇啲 咁咪花啲錢買呢把嘢 素組鳩剪完一輪砌埋佢就收工下隻

thanks巴打，但甘我個把係咩

冇牌子應該普通野掛唔太識

唔買金剪買台灣gorilla隻s type同神之手差唔多 平一半

喱個日本仔徒手刻線真係好L痴線

你當女女係成品而加價

壽屋上隻愛花香港普遍480左右

我買鯊魚娘係640

貴左既部分，可以令你唔使砌女女主體連武器，佢幫你砌埋上色分色

如果全件成品我未必買，部分係可以吸引想砌模但唔想咁複雜既玩家

有冇淨鯊魚買

想問gaia surface evo銀色底灰+拋光 可唔可以取代到亮黑+星光銀做金屬底色？
見youtube有人用黑底灰+拋光就skip左亮黑先咁問

佢work 你就work
建議直接上

用神剪唔係問題,但吹奏到唔用神剪就砌唔到e點就真係唔多鍾意
見唔少衝入黎話買唔到神剪,點算呀邊度有?唔少人都會講好多其實代替方法,但通常換黎都係類似"唔考慮,我係要神剪"

睇完人地再自己試下
炒哂車
練到佢咁真係好爽

買modo金角組合直接有金屬底色一次買齊三支唔洗煩 又或者直接買佢支極致黑

你又好似有道理

用金色滲線個效果都唔錯

屌diu

但係用過番唔到轉頭

新手第一次做無縫
有d 位唔知隻膠水大快乾定唔夠膠水整衰左
打磨完會留低條細細地既縫
有咩方法可以補救
如果之後會噴色既話會唔會可以唔理佢直接用噴料遮左佢

手油個骨架油得好樣衰
仲有唔知係d av 油真係冇primer 痴唔實定點，用完法廊油滲線用白電油抹有d 位係會抹走
已經放左24hr

噴色嘅話隨便拿aa膠/畢地之類補左條縫再打磨
唔噴嘅話燒流道拉絲補

呢個月先14號
我已經買左9盒野喇
屌但係我隻gp02 上個月尾搞到宜家都味搞完
我應該死果日都味砌得曬d模型

有冇上層油性光澤先再滲

冇諗住骨架唔整咁多
噴都廢事手油算

理想：

現實：

組合嚟望吓

如果用金剪剪水口嘅話，係咪可以剪到剩返好薄一層水口，之後用砂紙磨？

金閃閃

我都有隻馬修未搞 拎佢學噴皮膚色

批多兩下又得 直磨又得 得咗

搞咗先 btw尼祿最多肉色位，要練應該係最好練

無玩好幾年 最近多左時間
屋企唔噴得油 淨係可以玩下舊化

發現個頭頂好似鵪鶉蛋

咁下次記得噴喇

整埋部車應該就搞 可應拎埋尼祿番嚟一齊搞

玩下都咁勁

金剪唔可以貼住剪咩?

啲舊化好自然 求教學

其實我貼住剪 但係點都係突起小小 唔知係咪我問題

傻豬黎既,你見到平,你以為真係平咩

另外想問 如果想要半光澤黑 我可唔可以亮黑色溝消光透明咁用？ 唔該

佢仲要係第一下就大大力𠝹落去
完全顛覆我對刻線嘅認知

又好似啱

全都要

sorry 師兄問多句
mr hobby T-101 稀釋劑係咪可以稀釋我隻gaia 041 透明紅
我上網做咗功課答案係ok, 純粹想confirm 下

點解唔噴完亮黑 跟手噴層半光

理論上同屬性既油thinner 都可以共用

如果咁嘅話都係光溝消光？ 就係唔想買多枝

係 一半一半溝隻半光就可以 ，咁你唔洗用支黑色黎溝

好的 唔該

凸起身都好過凹入去

簿噴消光 -> 用灰色滲線液成隻漬洗（ google key word search 漬洗） -> 海綿點xf1 做掉漆 （google key word search 海綿舊化）

呢幾個步驟已經做左8成效果 留意返 因為用滲線液同xf1 唔噴消光等爆膠

我諗緊下次等成星期乾左再整應該冇問題瓜

有無巴打知道件件既右邊發生咩事
本身用田宮橙蓋膠水做無縫衰左
拉完絲再磨就搞成咁

巴打記得你幾個月前分享戰暴膊頭甲無縫段片
而家搵唔返,果位巴打見字可摸耳分享多次?感謝感謝

似before after 多D

理想係before, 現實係after

隻金色係邊隻黎

本身好地地，你搞咗啲咩？

Mr Metallic Color GX-209 Red Gold
再上GX100 Super Clear iii

無, 理想係想一嚟就油到咁; 現實係技不如人

應該冇咩人可以一落筆就油到咁
個個都死爛，整靚先post出黎話自己素組架啦

出左界d av油點抹？

乖啦
上層光澤真係咁攞命咩

用thinner抹

係

又要開油又要噴噴完又要洗槍又要等乾真係好擺命

光油弱者先用, 強者只會用消光
利申我係弱者

我都覺, ON撚鳩
所以我係用噴罐

會複雜得過手油咩
其實一開始D骨架手手腳腳頭身腰成大舊咁上色 1粒鐘都搞掂掛
洗槍2分鐘都洗完啦
其實有D機會係因為手塗關係 唔夠平滑 有D位未乾哂所以會抹甩

渣ga

我呢啲小薯仔點同你地成班痴線佬比
.gun

又扮
明明頭先先貼完隻金Archer

噴罐

有用光油, 我係弱者

搵搵先

講得啱
如果開左個壇噴就話姐

手油唔駛開壇嘛

土地問題,唔好鬥慘啦
如果有workshop set好哂唔洗開壇,手油噴塗都開心又快架啦

一手攞住件, 一手攞枝光油噴罐, 兩隻手隊出窗口噴

唔講以為你做緊lab

起碼整完一半gea 係到都得唔哂執野

咩咩拉完絲再磨？ 你後補條runner上去？

其實點解一定建議上一層光油??

我E排 砌緊SEEK HELP AND FREEDOM GUNDAM

噴完色 未滲線 有冇必要上光油先滲?

其實應該係水性定油性問題

水性油弱 enamel有機會溶到 再者你抹都可應整甩埋底油 咁所以你宜家噴層光油就真係會有些少保護作用

但如果用硝基我覺得唔需要

你件件表面 / 漆面唔平 , 上滲線液有機會化開左(滲左落D 細坑度),刷唔走. 上一層光油係令你個表面係一定平滑, 一定刷得走D 滲線液. (千祁唔好上錯消光).其實你可以上埋水貼先再噴光油 > 滲線> 消光. 咁做有個好處係水貼邊會相對地冇咁明顯.

本身我覺得無縫炒咗 好似左邊咁樣
咁我就用火機條左條絲出黎再痴上去
但乾咗之後再磨就好似張圖右邊咁
一幅幅咁甩出黎

你唔係溶咗就咁痴上去啵 你擺咗條膠上去之後都要用膠水

但係見你上面個件都成功咗唔係咩

有落膠水啦

就係上面嗰件補完成功咗
但有d一幅幅既野甩出黎
你放大睇係有d一撻撻

就咁睇好似都成功但上面有d 一點點唔知咩黎，btw. 其實係咩模型，咩膠料黎？

Bandai PS

目測係舊模氧化/唔係純白成型色表面同入面有色差，唔小心有膠水水花射左落去面頭溶左，露出左入面的膠出黎。唔係模型傳心師睇相傳唔到心。

都有可能 盒野剪左之後放左喺度十年

買左支夜光油，點解唔係紅色

磨D GK 件磨到唔知自己做緊乜，嘩哈哈哈

上層同底會唔同睇個底最準或者整均勻咗先睇

福利無msg果d長刀

e類

富聯幾錢到

係咁奇怪, 我之前係上完再上層透明橙上去, 咁出嚟就唔會發綠光

我差唔多次次都係一出就買, 無次係咁低價入

有個關於噴筆嘅問題想請教下

用緊max3 噴完貓貓紅之後洗筆 用t04洗
一路洗筆谷槍噴thinner都無問題
到最尾洗完哂 落清水谷咗次槍
之後就變咗剩係出到氣 噴唔出油/水

經過一番解剖發現應該係銅嘴問題
因為試過拆支針出黎再倒清水落筆壺 個咀都係唔識出水
但一拆走咗銅嘴啲水就hur hur聲流哂出水

諗住可能係銅嘴塞咗 (唔知點解噴親貓貓紅都會塞)
就拎咗去浸thinner 再囉支針通下佢
搞完一輪裝番上去都係唔識出水 keep住齋出氣
望過個銅嘴又唔似塞咗 起碼肉眼望到個通窿

正打算放棄之際 臨尾囉清水求鳩奇谷多次槍
呀屌佢老味谷完又噴得出水啦喎

sor講得太長 其實我都係想知究竟係咩問題 點解最尾谷完會正常番

支針頂唔盡?
浸完支槍無補密封劑漏氣?
不過無支槍係手 好難明

玩消基油 好難塞槍嫁WO

我建議 你完整拆槍 一次
再望下 邊D位有積油 咁大約就知 通常邊度中招

(最好等支筆哂 乾左一段時間)

confirm支針頂到盡
同埋check過唔似漏氣

簡單啲講個問題就係
禁trigger掣出氣 前面個窿識出風
拉後個trigger(支針識一齊拉後) 前面個窿都剩係識出風
出到氣 谷到槍 出唔到油

噴其他色無事 係得貓貓紅會塞
每次噴完拆支針出黎洗 支針都紅撚哂

上面講嘅解剖過程都有試過拆哂成支槍逐件零件洗
積油都係得支針有積 洗完砌番埋都解決唔到個問題

下次再係咁可以試吓睇埋油杯到啲水/油有冇出泡泡, 如果係嘅就筆頭氣密出事

得[ 貓貓紅 會塞]

你開得唔夠稀
或者 你支油 搖唔均

就算你跟住1:2 1:3 都有可能出現既情況黎
油出廠果陣 D [傑]度 可能都會誤差

巴打點睇 LOGIC上應該係咁

素組黨砌MG百式2.0真係會射到一地都係。

武器同大碌炮都未砌。

氣密即係oring? thx bro

最初第1次用就開1:3
發覺唔對路就再開稀啲3>3.2>3.3咁上
上到今次已經3.5
有諗過係咪貓貓系列啲珍珠粉問題
但貓貓藍又無事射得好舒暢
可能係咁啱呢支紅有問題

係, 如果你話清乾淨咗銅嘴, 無嘢塞, 但係杯入面仲有氣回流/吹泡泡咁, 應該都係筆頭漏氣
利申噴筆問題嘅經驗唔多, 但係我試過類似情況, 又係無塞但係出唔到油, 之後估應該係漏氣, 去配過個oring就解決咗

做無縫唔小心比膠水整左少少落個窿仔到
係咪冇得救

筆刀挖翻個窿出黎

第一隻非Bandai 模型入手
望一望個說明書應該mask死人

呢隻野好撚阻訂

玩完呢兩隻睇下好唔好玩 睇吓入唔入埋saber 不過武藏就不了 要畫花

我唯一無買得女主角同新出隻saber, 新出隻saber主要係呢排都無去模型鋪所以未買; 女主角就無咩興趣
但係我見沖田好似無咩地方有+得佢無跌價?

啱啱我都好似冇見到沖田 黑貞我都想玩 枝旗應該噴到

同埋想問肉色其實溝唔溝得？ 定係現成好啲？ 講常用實色定透明色做 未玩過囡

黑貞枝旗我係scan咗佢再印水貼
肉色呢我就用modo隻膚色套裝多, 其次係AV隻膚色, 不過modo個set我都係當佢普通油咁用, 有溝過

咁我都搵嗰set試吓先 thx!

嘩屌，好似好型

一種做法膚色底油再噴透明紅透明橙
另外一種白色底油再自己溝透明膚色

其實唔止兩種做法嘅，仲可以就咁白底上膚色主色 =》舊化粉or漬洗做陰影；又或者膚色溝哂底色、中間色、高光色、陰影色咁逐啲噴上去，有好多做法
當然方便梗係用返套裝油，有哂陰影色、主色同隻光澤調整，基本上唔會出事

想容易d做白裏透紅應該係粉紅色底加膚色透明油
不過對陰影應該點噴冇概念

其實都係睇想要咩效果，btw fgo個堆公仔咁細又唔多露肉位（尼祿例外），其實唔會點睇到啲膚色效果

千值練嗰隻?

係。 見佢個頭飯角噴左香檳金
都幾有誠意。 但有水口 要再噴過

隻角*

影D板件黎睇下點既樣

同埋幾錢

訂咗未到通知

我買果支螢光綠都係你底層果隻色

哩隻係咪之前話有版權個隻大陸成品

300 頭
太多板，藍色分左比你

呢隻要砌
果隻大陸有版權係合金成品唔洗砌

個臉噴mask點噴 真係考起我

素組福音,但係如果要噴點噴

最近我用Gaia 星光金上百式
之後用咩保護漆最好
光澤/半光澤
唔該

唔該晒

快啲素組等你出相

same

砌完會發覺bandai模型完全係黑科技

e隻千值鍊自己出

我手頭仲有隻巴巴要噴 呢隻應該下個月見啦

剩係隻mg巴巴骨架已經感受到龍頭領先業界幾多年

試咗落glaze去油入邊噴，有啲似落地巴講嘅油性加光油變透啲、方便做陰影嘅效果

請教吓
想獨角獸紅，砌rg定mg好
價錢差一舊水左右
mg大隻d，但聽人講係甩甲王，不過上網睇d人嘅片又唔覺甩。
rg細隻唔知實唔實。

.gun

人生第一隻噴油作

金閃閃差唔多完成，接住沖田小姐繼續落去

等mgex

歡迎入坑

我呢啲小薯你地點會gun

好似又係

差啲細位手油+滲線+個頭消光就完成金閃閃

果隻貴到癲喎

終於完成，新手作品

唔要仔

嘩哈哈，又要出去搵壽屋d 武器了

仔好失禮你咩
btw膚色係AV隻mecha膚色嚟

尼祿就modo膚色套裝，巴打你可以參考吓發色係咪你要嘅嘢嚟

失業3個月既成就就係搞左隻pg出來
深刻體會咩叫bandai黑科技，廿年前既產物真係好癲。不過都係有d不舉。
仲有大把野學。

幾有興趣，等報告

想問下如果高達d白件落完原子灰，應該落邊隻噴罐白色好？

用後感如何先？

glaze係咩?光油?

唔該晒師兄

btw水貼真係又愛又恨 我又衰咗 好悲哀

唔落softer又好似唔貼伏 一落佢就好快爛咁 係咪佢個掃太大 第一次用softer

由23:23開始
參考下啲痴線佬做法

用藍蓋搽係水貼面當softer 用好似會冇軟化得咁勁

Yes

用熱風吹佢會軟啲 然後再枝筆沾水貼伏佢？

我有試過 但唔係下下得 有啲條條線上面或者係個邊位會唔貼

熱風會軟
再沾softener上去
乾左
唔伏，再重複

應該要噴灰先

收到 下張試試

素組完擺咗好耐
廢事個櫃有未噴嘅模型擺係上面拎出嚟執下
啲水口爛晒以前發生乜事
同發現自己好少砌gundam
完全冇水貼sense

爽 以前用av油噴陰影要好就住就住，落咗glaze之後鳩噴都得

容錯度高好撚多

請問係邊到買呀？想入手

訂番黎，唔知有無現貨

模倉成日有

in 失業之力 WE TRUST 幾靚

不過我鐘意RG G3果隻配色

點解唔考慮 噴紫藍 夾 灰甲?

因為隻紫色係好耐之前就溝起左放左係度。 佢又應該有d灰底愈溝會愈沉色，噴完隻pg同打瀉左大半枝，終於清左
rg g3 我望過下又覺得太慘白

不過G3 真係 出過 好撚多唔同色既版本

差唔多隻隻G3 D設定色都唔同咁滯

大家心中既G3 都唔同樣

我搵圖既時候見過有隻係全灰色添。
我睇睇下先發現原來隻腳板唔係紫色

刻線真係會刻上腦

依家一見條線唔夠深就會腦海浮現要加深刻線嘅意識。

不過入坑費都4 500 蚊

噴槍裝咗水隔有漏氣 部機不停出氣
可以點樣解決

筆尾水隔?邊款

冇事了 兩圈就搞掂
買來主要用gundam marker airbrush
我買咗個圈圈可以箍住支筆上去支原裝槍度 唔知使唔使另外再買GSI原廠嗰隻

新手想問下可唔可以手油上底灰？
可以嘅話有冇話邊啲底灰得？邊啲唔得？

Vallejo primer

Thx

士丁膠布唔係咁用
不過建議換左條喉佢，e種擠入式係好易漏氣

Fail左 除左噴過有咩好計

戴豬嘴都有事？

玩過中國模/軍模，發現bandai而家d RG 勁撚到痴線

內水口，完美分色，仲要有專用蝕刻片

砌中國野真係會砌到手指痛

剪短d榫位會好好多

d夾口高低差執撚到hihi

MG

新手想問下modo油係咪唔洗開油水，唔見鋪頭有

要，modo 有岀，不過自己都係用Gaia 開

邊到fail咗

買左枝亮銀噴槍管，仲擔心要再買，謝師兄

成日聽講如果噴油磨到800就夠
但我噴完都仲見到個水口咩解救

右上邊 手油下手震hi左下落去
最慘兩隻都油性嚟

知唔知邊度仲有hg neo zeong 買？
搵咗成個月都無

我以為膠紙嚟
試吓綿花棒沾好少thinner，再揾紙巾索乾，之後輕輕抹吓佢？？兩隻一樣都係油性就真係愛莫能助，最多試吓咁做

磨到800之前你都要用600或400整走個水口先啵

補番紫色上去得唔得 隻色好撚靚

咦
可能我柒左sorly

Modo 極光紫嚟 我都第一次用
用左銀底淺色得濟
黑底應該似啲

最尾都係磨左果忽再噴返銀+紫
近睇都有少少色差 無視算了

巴打我得咗啦
係有少少粗糙不過我ok
感謝
btw 想問下gaia 油手塗幾時會乾，好想快d 撚

痴到我好頭痛

想買部Fazz 噴做ZZ-FA，仲要收個背包
B 記可唔可以直接出ZZ-FA

想問下MG代砌係點收費?
咁多年黎買左成十幾廿盒, 只係素組過幾隻, 跟住放埋一邊
砌到肉肉酸酸咁, 覺得好對唔住笨大班工程師
如果價格合理希望可以將佢地變返MS型態

懷疑人生 pm01 開1:2.5
但完全遮唔到色，噴完件有兩隻白嘅件噴完仲有兩隻白
問題出左喺邊

冇合理E個TERM嫁

咩價錢咩質素 真既

我叫人幫我整隻野好耐都未出貨
七個月了

保守都半個鐘先好搞佢啦

modo pm01? 珍珠白黎既wor，透明油你想佢點幫你遮色?

有冇上灰啊

圖

我400磨完都已經無水口，巴打你用乜春磨?

我都好想要
Full Armor ZZ淨係出過一次MG
之後都再冇出過佢

點算

例如魂限隻卡碧尼，市價係幾多
完全無概念

邊有呢d 野，佢開幾多你ok 未得交貨比錢

冇上底灰?

sorry 唔知隻白係透明油自膠
thanks ching

再自膠想問點分左右腳

你400/600磨到見唔到先再800/1000磨番滑佢嘛

素組都成個星期

插落大臂摸下有冇凸出黎界手
仲有應該比較似o字腳唔係八字腳

你砌完向後接就明，正常隻腳係可以岩岩好fix 晒咁接埋

砌開高達唔識分
驚上完膠上整錯

你上網搵吓有人會賣砌好上晒色嘅模型
通常見都係模型本身嘅6倍至10倍價。

跟說明書砌

仲以為有咩機關
點知成把膠

拆左件

點解唔上層光油再用面相筆水性油去補色

你隻腳夾得貼就裝啱
再唔係你試下拎另一隻小腳試下裝有無分別

另一隻係咁，應該上面啱？

呢d我用牙簽點算

完成

.gun呀
又豬又王 咁快手又兩隻

爭取時間, 係下次OT來臨之前清啲模先

其實銀底灰點解咁好上色
白色 黃色呢D都咁好上 真係好好奇
點解呀點解呀

之前我話銀灰上白仲比人話我假膠

真心想知點解 又鞭
琴日見咩灰都無 有支銀底灰 但無買到 依家心郁郁
見人上好似萬能灰咁 上黃上白上藍咩都得

終於搵返盒core gundam 返去，回家開工

其實我開始分唔到自己到底係玩緊公仔定砌緊模型

第一次玩陰影 金屬紫噴陰影位 金屬紫藍做主色 效果幾似變色龍

可動模型唔拎上手完砌黎做咩

想問有冇黃嘅模型鋪？？
另外有冇模型鋪會做 online order?
我喺澳洲 完全買唔到工具

澳洲冇模型鋪?

我都想知，有請介紹
唔想到最後係要淘寶運過嚟

唔用amazon?

Amazon個價閪到仆街

有冇人可救下我

pm store 黃台可以wts 落單 入數比錢 但係唔知寄唔寄澳洲 最好你自己wts 問

店*

隻色自己溝出黎 得油 仲要上幾層 用牙籤出界就gg

屌老母 地板精靈 食左我個噴槍個油蓋
有冇人知有冇得買番個蓋

隻色同其他色唔同 我都想用水油點就算

好撚快手

其實唔駛包晒，噴果邊一張貼一邊，其他位用垃圾袋穿過窿塞入去包住。

銀灰直上其他透明色既金屬色效果收貨嗎

會有人用個蓋既咩

我唔係要噴金屬色
只係想知呢隻灰點解咁勁
上白又靚上其他色又靚

D色似自動tune粉左

效果出到黎幾正

條友個等級 其實好老手

下下都 要無縫既 轉 機甲坑
加膠條指示燈 上EXTRA水貼
全上灰 全上色 重要HG 差唔多隻隻都MASKING

所以出到黎效果 好好
其實可能唔關佢隻灰事
佢OUTCOME
整體 HG 升做MG全噴細節再補色咁

咁細area 買支av/水性油牙籤點/enamel油做刷邊會實際d

唔用我會倒瀉

係咪無噴罐裝

撕遮蓋個時 甩漆
我有上灰 有咩放法可以避免

但係顏色嗰方面 會唔同 有冇方法可以解決

噴水性油

其實係我為左整靚佢

除左組成，改色之外都加左好多野入去

搵條新馬尾然後加插上去

加左 d 金屬飾物上去，自製條金屬鏈吊頸

加條新皮帶連耳環扣，買絲襪同鞋仔

幫佢化妝同加眼睛膠

再幫佢搵套衫上身同扭蛋醫務箱

基本上好多都離開左砌模型既領域

模型甩油原因離不開件上面有水/油脂

壽屋格納庫好貴

人地一直講緊自己溝咗隻油性嘅金屬紫出嚟，唔想有色差所以做遮蓋，做咩仲係咁叫人用珐瑯/水性

仲有脫模劑，總之有野係上面啦

買b社囉

水性都可以溝

Old seafood又出黎恃老賣老：
因為你隻眼優先處理左俾銀色反光托起左既面色

先唔講色澤問題，單係為幾點細位去揾啲水性油返嚟溝，仲要溝返隻一模一樣嘅金屬色出嚟，我情願用牙籤點/面相筆油/做遮蓋

咁唯有用牙籤點

其實我諗係大家唔明點解佢為左嗰幾點包到木乃伊咁姐

咁我第一次見到都唔明點解要包到咁，但係既然人哋都講咗自己唔想有色差問題又對手油無信心都仲係咁叫人用其他油，令我好懷疑大家到底有冇睇人講咩

其實可以油左d窿位先再用遮蓋液填窿噴主色

其實係 所以有小小掉轉左做 下次玩下 遮蓋液

但出黎我覺得幾好就算啦

下次清好啲

幾色 好柔幾靚

但佢功夫好好

我估因為銀色=有金屬粒子的極淺灰色?所以同灰色一樣咁萬用?

我都係咁諗
金屬粒子令灰左柔左 但都不失鮮艷

但應該比平時啲灰貴？

人生第一隻用噴槍嘅成品
再加上第一次分色分得咁細
差滲線同水貼
而家煩緊噴光油 定消光好呢

不過好處係銀灰成日會冇人買到到都有貨,搵日買支試試

玩開水性油
轉玩油性油完全無從入手

請問有d咩thinner, 洗筆水同消光光油係必買？

thinner 洗筆水 隻隻牌子基本上通用BTW建議直接買緩乾thinner

消光同光油比較推薦mr color

溶劑t01+t09
洗筆洗噴槍用去光水
消光光油買郡仕噴罐

噴罐真係好撚方便

緩乾thinner有無號碼同牌子
想問埋洗筆水係咪可以直接用天拿水

你噴灰有冇噴到覆蓋到膠件底色？
仲有個方法避免，就係索性唔噴灰

整體都靚，要挑剔就係果四隻腳掌你噴左光面油

如冇意外隻腳掌會消光 其他部位會光油
不過等滲完線上完水貼先

完成
食玩級數既膠真係有愛先砌到，
放大睇實有甩漏，但真係盡晒力，又細又成型色又勁多貼紙補色
各自既合體其實比例超怪，大頭怪嬰咁，遲啲大合體再影過

有冇人用過av油 油模型私家車?
想睇成品圖可以去到咩level。

我上網搵唔到成品圖,
應該無人咁癲用av油油過。

窗膠都有人會咁做 應該唔會全隻 除非玩舊化

油下銅色冇咁dry幾正

緩乾thinner gaia號碼就T 06
BTW 自己google啦哩D都要問

灰都無佢咁好 上黃會發青
見佢上黃都得呢下勁

有冇巴打試過咁做？

自制氣泵或者噴槍，好似好得意。

依個先係泵。

可能銀色淺到似白色多過灰色 咁白色灰都係上咩色都得 不過唔知d金屬粉有咩作用

呢度唔搞咁多野的,冇budget又想玩噴油學下面就得

你以為我是誰啊

唉屌岩岩先入左5支灰諗住慢慢噴, 而家又話銀灰好, 之前又入左d黑灰上金屬色

再咁搞法連灰都會出現山積問題

點解要一嘢入成5支灰

快手

個背景差啲～你個棚呢

d灰用得快, 上網訂諗住平分d shipping一次買多d慢慢用

有得諗喎

有無巴打玩民航機, 上youtube睇難度好似唔太高

多唔多位要執
無縫就預左
但會唔會有高低,水口多唔多

睇嚟係高產量嘅巴打嚟

btw 上網訂會唔會平過喺香港現成買 買買吓啲油都幾肉赤吓

如果你唔介意支那既, 淘寶跟工具買油係比較平, 同埋一次會買個量大d去抵返shipping, 有時有d少見既模都要係淘寶買跟返幾支要用既油, e.g. hguc舊模, 水貼/補品之類

結果就係油漆山積問題

電池泵好似唔夠力推0.5筆貪方便用電池泵+0.5筆噴消光，霧化極差

多 金色位全部要補 鑽頭無縫地獄
鑽頭接合有少少高低 我唔知係細節黎定點
透明件水口好大 有d位做左隱藏水口

想問砌壽屋女女模型噴消光，半消定全消好？
係版件就噴定砌好成隻噴？

有啲興趣入電池泵，想問巴打你用電池泵噴哂底灰 上色同消光? 我想用黎噴底灰，大面積手塗底灰好難

粒野太細影得唔好
可能因為我600開始磨

有呀1500黑灰

我陣間試下
Btw巴打你開分身？

邊有得背答案咁決定消光程度，隻隻設定唔同外觀唔同你去twitter睇下人地作例再決定啦。

咁黑點睇
目測搵唔到水口，打橫果條野似件模嘅細節

只係萬眾IU fans既其中一個

香港有無d細細粒連電池箱既led 買(用紐電都得)

上網望親都係要自己駁線，邊得黎有辣雞

有時隻手有油,打磨/刻線都會整到件件有油,上灰前可以用咩洗
之前試過用普通洗手"鹼"液洗完上唔到灰,唔知係咪過水過得唔夠乾淨

用口吹真係口吹到口酸都未完成到一隻，
其實又唔係budget 唔夠，只不過有時你噴少少野唔洗下下拎哂工具出黎，拎落街噴，又唔洗去租場。
而且 DIY D工具又係廢物利用。

慣左加藍威寶浸1晚，之後用牙刷刷再過水

果粒就係水口既痕sor我砌緊rg

噴底灰冇乜問題

用指甲刮下佢
有凹凸感就即係未磨平
號數太高的砂紙係磨唔走粒水口,只會磨到粒水口個角圓左

好 我下次用400開始

thx thx

噴呀噴呀係屋企無嘢做就係噴油

你用600開始會磨到你手都酸
除非你剪得好貼兼用爸爸棒

用開800 習慣左冇咩野

等睇你合埋一舊發現前面深左後面淺左
利伸 奶過野

閘住, 咁樣咒我都有嘅

所以噴完底色用bluetap癡埋噴面色最安全

唔知係咪錯覺
起呢個post已經見到幾個巴打叫IUNo.1 / 李知恩世界第一之類

雖然我次次都係咁拆開噴都無事，不過俾巴打你咁咒一咒，即刻假組嚟望吓

好
Btw冇用爸爸

有d模型鋪會有，印像中rx88 有，要睇下

爸爸棒一試便愛上...
感覺又好用又襟用

唔使下下剪砂紙

屋企重有大量砂紙,用曬先轉

有大量沙紙同買爸爸棒試係無衝突

我原來都係咁諗，但一用就返唔到轉頭
不過有d位爸爸磨唔到都係要用返砂紙

啱呀，沙紙可以用來磨d好幼細嘅位置

爸爸棒係一步到位

可能全部都同一個人黎

真係咁正
用完啲砂紙買條先

配金屬紅 唔錯唔錯

e兩個網都唔錯，
可加入實用link個頁

我的鑽頭是可突破天際的鑽頭啊

如果透明件後面加瑩光油

照UV會唔會有色？

PS 想hg嘅獨角獸 照UV有色
同埋平時啲特效件 有色

巴打你隻紫係咩紫? 隻色幾靚

沖田小姐項上人頭

av油？

yes

原來都可以做到咁既效果

你指咩效果 眼嗰到係貼紙+ uv gel嚟

頭髮既漸變

點解唔得 先溝底色出嚟，再逐啲溝主色同高光薄噴，怕嘅仲可以用glaze輔助，不過落咗glaze主色就要噴多幾層

長知識了，而家唔使陪女多番時間砌模型

請問係邊隻UV gel 想用來整渣古眼

有冇巴打有 透明件上

上Gaia 101個d瑩光油

想睇睇效果

glaze簡直係萬能液，當噴完發現陰影位唔夠，落多啲glaze去陰影色到噴上去，會比起唔落glaze咁噴上去自然好多，唔洗又左溝右溝，我隻金閃啲陰影位係咁樣後加上去

我好似買左枝中裝，可以慢慢玩

this one

thanks. 係咪是但去鴨記買支uv 燈就ok? 定要佢專用果支？

我係細枝裝 不過我覺得唔好咩油都加落去，例如隻肉色本身已經好透，再加應該真係遮唔到底色？

佢本身跟咗枝uv燈仔，不過跟嗰枝照十世都未乾 我自己就用緊鴨記買嘅uv電筒

但有時想做漸變既應該可以做到落地巴個教學咁

買左吸光布今日開左嚟試影
tune黑左張相之後背景幾乎消失
但本體啲色好似怪怪地細節又影得唔清
屋企得iphone 冇相機
是咪要買返部正式啲嘅相機...

d色我老婆揀，好好笑 lol

btw, AV油甩色真係好勁，郁下都甩

tune 光左睇下啱唔啱心水

藍蓋冇咁易甩，我手油骨架冇上底，噴完光油都唔甩。

漸變就真係落glaze方便好多，之前噴嗰陣要好就住唔好噴到隔離係好煩，但係落咗glaze之後真係鳩噴成塊面都得

因為黑布無咩光反彈俾主體，所以啲下盤位/暗位會變得暗好多，可能嘅就打多枝燈補光or揾啲白紙放係佢前面下方啲位置，睇吓有冇改善

咁真係可以試試

力神

glaze 係邊隻 有冇圖

唔想磨骨架水口同分模線
反正著咗衫都睇唔到
我係咪已經有早期懶癌？

唔該巴打 啲色都係怪怪地
啲金屬顆粒出哂嚟

夜少少試下 唔該巴打

巴打你張吸光布係邊買？
係咪就咁黑色絨毛毛都得

藍蓋即係咩？

我諗應該係同moderoid同一間工廠出
似撚到 全部金銀色都係貼紙補色

其實係咪即係等於硝基油加透明油溝淡啲底噴陰影高光咁？

效果似

av 油mecha color系列

可唔可以些牙吓你點噴主色/高光 例如bar數幾多 我之前幫隻hg rx78陰影底色平噴完 想中間打返主色做返個陰影效果 但因為啲件細 變咗成日都要較低個bar數先叫噴到 唔係就好易一嘢成舊件食曬啲主色嘅油 但bar數低嘅代價就係霧化效果差咗 表面好難好平滑 甚至有時會有粒粒

呢支野

巴打用開咩油同咩筆？我自己用緊infinity 0.15，所以好難講話一噴就噴哂成個面 不過如果噴完主色遮咗陰影位我會之後再輕輕噴返陰影；高光就通常會開稀啲，逐啲逐啲噴上去，咁就無咁易一噴高光就遮哂

買枝鴨記嘅uv電筒佢就變得好好用

咪撚講，支野個頭斷左成支掉左

你用緊舊款嗰隻？舊嗰隻成枝眼藥水樽嗰個唔知點解開咗過一排會爛、漏哂出嚟而家呢枝我用咗都好幾年未有事

光油定消光好？

淘寶十幾蚊就有

好想突自出2.0+光之翼

買過 佢摺黎寄未我 黎到勁多白邊摺痕

呢d布去深水埗基隆街果頭搵d小鐵皮屋，或者狗屋對面散剪幾十蚊就有啦

金屬色一定係光油

用緊ultra 0.2

可能試吓主色同高光色都開稀啲透啲

支那油 叫做究極紫 同埋究極紫藍

我有用燙斗輕輕燙左幾野

同我呢隻差唔多，不過我呢隻係gaia 既

金屬色想保持返佢原有果種光澤一般都唔噴光油
噴左一係就啞色左唔閃,一係就令到唔自然

消光

我最後因為我本身隻金屬色唔係好閃 我都想做個感覺似磨砂嘅感覺 最後用左消光 出嚟效果都唔係咁差姐
貼完水貼 滲完線嘅完成品 係有小小遮蓋做唔好
同甩漆 我自己收貨了 整左成個幾月

之後到死神ew 刻線有排做

想重新整過以前d素組
想問噴過綠罐消光係咪用75%酒精就可以洗走

唔係正常嫁咩

金屬紫做陰影 gx212主色 效果不錯

以後各巴打用銀底上白係咪都要hashtag番#連登白 #lihkgwhite 呢？
霸鳩人地專利

落地巴研發要落credit BTW點發現

唔係我研發
我都係睇砌車人噴淺色唔想噴太厚所以先噴銀
都話霸佔人地專利喇

正式入坑第一隻全上色

係咪唔使開稀個隻？
買過一次 陣味好怪
隻金屬銀完全唔掂

我之前洗白化用99%

其實好耐以前睇電擊hobby都有講過 如果想出嚟係暖色白就噴啡底

無錯 都幾撚臭

但懶人會揀噴深色灰然後max噴做陰影位

究極漆臭撚到hihi

同埋用油量都幾快

我直頭會用黑底灰我又懶又弱

有無人試下用銀色灰做陰影上面噴實色

btw我都買左個吸塵機
係咪會有技術+x??

你之前痴喺鳩頭張膠紙最高加乘

廿幾蚊支算係咁 有100ml

100mL 係開好咗

計埋發色力，Gaia GSI 同Tamiya其實價錢差好少，但應該毒性低好多

究極漆真係好臭

岩岩睇到fb賣板噴戰鬥暴龍獸（未砌）5百幾蚊
噴哂啲山積拎去賣，今次fatfat了

聽人講modo隻開油水都好臭（我無用過唔知）
但毒性佢應該唔高（出哂sgs report咁）

咁你個氣壓一般幾多到

板噴技術含量好低下, 除非板噴都玩分色

呢期用緊匠域隻開油水, 味道同Mr Thinner咁上下, 毒性唔知

佢香港有office既, 究竟係借香港做白手套定真係香港人搞既

thx

宜家係香港做都係made in china啦
btj當佢香港人有份，廠都一定係中國，原材料，化驗，同qc邊個睇，點監控都係問題。
另一個例子，富力地產夠話係香港人創辦同老細，佢又算係邊度？

通常20psi左右, 但係之前噴油性嗰陣我仲有用噴筆上面個氣壓微調, 所以好難答你確實個數
如果怕嘅就最好有心理準備要不停色搭色咁噴上去: 例如之前我噴G40藍色嗰陣係 : 黑底灰 => 主色: 藍 (Mr. Color 5) => 高光: 藍+少量白 (Gaia 001)
發現色太過淺於是又再噴返主色藍上去做陰影, 但係一定又會cover返高光位, 於是又再噴少少高光, 然後覺得好似唔夠變化, 又再用高光色+白溝隻再白啲嘅色, 噴嗰陣hi一hi啲受光位, 叫做多啲變化咁

而家就係講緊用最低成本去賺取最大利潤

呢隻無隱藏水口都板噴

如果噴完灰，噴邊隻白色噴罐好d？

原材料佢寫用外國材料, 咩三菱化工/LG化工既油, 當住係先啦

btw岩岩check原來香港公司摺撚左, 隻油叫同價錢成正比, 用過IPP其實發色力韓仔做得更好, 但係就臭多少少, 講微粒同發色力就Gaia ~ Tamiya ~ GSI (紅黃白要用新油)

匠域實色個發色力弱過舊版GSI油少少, 金屬色無網上吹到咁好, 用來打底色係ok既但比gsi隻金屬色來講偏淡,岩岩出左透明色我見PM studio都有賣

Modo淨係玩過透明油, 其他未用過comment唔到, 不過透明油效果好好

硝基油仲有無其他牌子(唔計星影, 呢個真係唔夠膽用)

仲有finisher's 同e7
成日見d youtuber用zurc 睇片好似幾滑 好想試 但香港好似冇

香港未見過有e7 買

富聯有小量 pm以前有 最近冇上過唔知仲有冇

屯門有間專賣e7 好似叫tm workshop
果度老細推介s01果隻特效銀

其實而家買唔到gaia好多時唯有買modo（早排連mx02同20都無貨）
台灣野其實仲有e7不過好似好少人提

Pm而家仲有而且都算多色
灣仔premium proshop都有少量

係沒咩gaia姐

Youtube 有個EA gunpla
用個隻水性油at color s078 steel
見其他eg. 金屬紫 金屬藍都靚
呢隻香港係咪搵唔到？

其實AV油，我狂噴消化保護，會唔會冇咁易刮到甩油？即係裝甲互相碰撞d位

由底炒返起你話呢

即係都應該冇用？

上左底油會無咁易甩既...

無視大法
以後唔會再拋光咁Q多件既野了

落地巴你包左頭？

mr color gx系列都好用,係貴dd

擺耐d先砌都ok

？？？

唔該巴打教路

GSI果隻新水性其實毒唔毒
味道似石灰水 但試驗帶口罩噴完之後D鼻屎都變哂色怕到仆街

豬咀

越厚未越易甩油

保護漆 呢三隻字真係害死唔少人

無頭既

我以為真係保護
咁但我表面噴左陣野，唔係淨刮表面？

始終都係化學品，為條命仔使幾百蚊買返個豬咀穩陣啲，仲可以有其他用途

經過左舊年成年點都有隻豬咀旁下身

匠域Thinner真係幾抵用

兩者都係一層透明既油，消光只係多D 消光粉等D 件反光反起上黎化D無咁膠
基本上係零保護性
將來有咁既油就另計

玩開噴罐第一次想上金屬紅，係咪搵返噴罐既metallic sliver>clear orange>clear red咁噴就得？
metallic sliver之前使唔使上底漆？

。
咁即係刮漆基本上係死症？。如果水性油

你刮既乜油都死

油性底灰真係難啲刮甩既

咁滑既
金屬油我真係唔識噴到咁滑
都係細油薄噴?

我噴金有時會用1500 號係上面磨下佢

返去試驗下先
因為一直都係用evo黑灰直接上金屬色噴骨架
個底唔夠滑 噴出黎極之粗糙

但件同件之間總會碰到。即係裙甲同大腿果d位

你噴前磨下件同件之間未得

其實正常噴得油你就唔好遇可以好似成品咁扭黎扭去轉pose

你出算睇hobby 果d 高手示範，你睇最果幾張都會見到佢地扭到甩油 特別係改左色，勁明顯

其實素組貼貼紙消光, RG本身跟個透明貼同埋另外買嗰啲水貼差得遠唔遠, 噴咗消光其實係唔係都唔太覺

厚度已經差好遠。

有啲上年砌已經痴咗上去成年, 撕返落嚟會唔會好肉酸, 仲上唔上到水貼?

你唔好話膠貼，bandai 自家d 水貼都厚到要做去段差

諗住買大林咋, 係咪都大路

睇你買邊啲我買開大林 條邊幾乎都冇 bandai原網好大條邊

大林應該算係最平靚正

係驚冇貼紙既地方黃左 整走d貼紙之後有色差
水貼驚痴唔實可以同decal setter(藍蓋)

不嬲都玩開星光金 + 透明紅

唔知噴罐d金色係咪都一樣效果, 總之唔理實色定係金屬色, 紅色都係要黃底

一般用大林水貼係咪都夠實?只係買支綠蓋用嚟貼啲彎位夠用?

不如試下買支compund去磨

夠啦

金屬thinner 500ml 60蚊港紙都唔洗 不過未計連費

一晚ko
屌今朝冇啦啦勁撚大雨
嚇到即刻停手去訓教

白色隻角好自然，i like it

雜誌作例一定係棟篤企係度，最多C朗式叉開對腳咁企
邊個咁扭d大師作品

我覺得差唔多啦 無明顯既粗粒
星光系本身賣點好似就係夾集d星光閃粉?我都唔熟
不過應該有其他金屬色幼過佢

收到，唔該哂巴打

基本上用T09 開星光金溶晒d 金屬粉已經屈左機

而家d 相多數都係自己影完p 好再send 比佢地

我t09開都有粗粒 可能本身個底唔夠滑

。
我重衰，我手油AV，噴都唔係。
其實拎來玩，係咪素組，補下色，或加少少details算數。

我d rg都係上完水貼消光就拎黎玩

話時話，上完消光後重可唔可以整水貼？

同埋我諗緊，如果素組。
我都係屎忽痕想搵d野油，我想試下遮蓋，整d簡單pattern, 例如一條線咁，然後拎油 油上去

都應該上到既 係條邊會明顯d

個人覺得遮蓋手油好易漏邊 有條凹槽就會好d 可能我用d膠紙廢

富聯d msg都幾貴，成10算都黎

我之前用孖星漏到pk
可能自己貼得衰

買d 1mm 膠紙貼邊

牙籤點遮蓋液

其實有冇人試過用消毒酒精去洗噴筆架？我試過用黎洗田宮水性油，同埋mr. hobby既油性油，都洗得ok乾淨。
定係用酒精洗會有其他化學反應而產生毒？or會消毒酒精會傷到噴筆？

酒精唔係100%溶硝基油
有機會洗唔淨塞槍

爸爸棒係咪當砂紙咁用？

孤面爸爸神手定3m 好？
爸爸整唔到細位
上次用神手600 800 1000又好快蝕
未用過3m

明白晒，諗住用酒精洗會平d, 同埋冇咁毒同大味
試過用黎洗田宮的水性金屬油，同埋大陸的究極金屬油，so far都ok

玩撚完 就黎用哂gaia灰底

岩岩睇到，會form粒粒塞槍，唔好制

買買買買買

問題係有錢無貨 真係要買支銀灰噴白先 依家GAIA D油要慳住洗

酒精係溶呀 溶到結塊呀嘛
用黎洗件就得

銀色好多地方有
黑白灰先難搵

之前RX88仲清貨20@一樽

modo都唔錯，溶劑都兼用

有冇工具online shop介紹，唔想特登出旺角逐間搵。想搵madwork砂紙

尋日用gundam marker諗住手油補色出左界用酒精一抺

有沒ching仲想買core果幾部，頭先fb見到愉景新城百5蚊到

+1lm

dreamstudioK

幾好玩 冇打底灰已經係嗰隻色
不過要貼住個零件噴 唔係嘅話飛晒出去好浪費

件野自己print?

用噴槍去噴marker

買返嚟 但係件野本身係3d print
有螺絲有3D檔案應該人人都整到

呢次真係要搬竇 買定個懶癌先

想買但好L遠

上埋水貼噴埋消光先用相機影

如眼睛可分對或錯

月經題

其實AV油筆塗到底要唔開稀 我開稀左上就上極好難cover得唒

cover唔哂好正常,所以要油幾層

噴av底灰有時會有d粒粒咁 係咩原來

空氣中既塵 你開fan/AIR CON吹到都有可能

或者 噴筆霧化效果唔理想 (基會唔大)
或者 開得唔夠稀 太傑 BLABLA

咁似係太傑 貌似係d油粒

Mrhobby出個啲就ok

神龍真係好j

邊幾隻

依家想買下HGUC 1/144都咁難
模型店剩係入熱賣款
一係就Bandai Premium
普通HGUC都差唔多炒到三倍價錢

竟然要去台灣訂先有
計埋運費都平過炒價

同意 想買舊款
但係炒價就唔清楚

呢個系列太好賣

用藍威寶洗得甩av油，唔一定用cleaner，但cleaner個濃度會高d易洗d，我會唔會俾模型鋪追殺

仲貴過pb隻zaku canon

原來GTO去到咁誇張
喱個價真係有人買咩

呢個極端咗啲，
平均$180左右

carousell勁貴

終於磨完

副骨架
仲要諗分色

好，等天氣好試下先

好似分得過份左

巴打自己CHANNEL?

我想搵hguc隻大魔都搵唔到，最近再版左係街都冇

買Cleaner主要都係洗工具
洗件就無所謂啦唔爆件就得，宜家模型店好似好好生意咁
去親都勁多人

弟弟channel
佢好中意砌模型
比啲意見各位巴打

小問題小問題

正諗住買 hguc試玩舊化

模型製作 有個豬嘴 好平常

大project ： led
p.s. titanium finish 渣水口.....冇得救

想要呀

Led 加油呀

分得好靚 D色個配搭好好

今次玩rgb.....
一隻腳七粒led
走線走到眼花

冇呀
買左隻藍牙rgb控制器
唔駛自己搞

醒目
等睇成品

應該有排搞
我焊功差，焊一粒分分鐘搞半個鐘
而家先整好一隻腳一個頭

雙星靜電除塵掃
有買貴，冇買錯

呢隻最好用

每隻腳7粒RGB 玩到咁大
留名睇成品

早排見到大林有D舊HGUC 喱排冇去唔知仲有幾多
BTW唔好買晒留返D比我

C hings
想問下雙星模型膠板係咪PS黎
PS同ABS既膠板係咪都可以用模型膠水痴
Thankyou

搞掂 可以影相喇

個價錢買隻mg都得

唔知係咪因為疫情多人砌
日本台灣都唔多剩同唔係原價

......

我買撚左首辦啦！佢先出！
屌！

分色地獄來

有咩分色會地獄過首辦呢

又係PB

透明甲同有色甲唔同
有色甲冇光到都ok
今次玩透明甲冇光就冇色
所以d燈要多d

想請教下咁多位師兄白色位點做輕舊化可以做得自然啲

有邊隻洗筆水接近gaia既t13無咁臭 就黎又用哂
用開gaia唔想轉 不過依家周圍無貨 唉

屌 啱啱洗件洗到爆左膠 而家有陰影

點解會洗到爆膠

我都啱唔知 嗰件本身個筍位都好幼 有啲脆弱

用咩洗

T 01
之前噴錯色

你知唔知 溶劑係唔可以洗件

我諗住捽一捽就甩 屌

MAD好似9-10月會出單刃鉗 賣TWD600-700 感覺到時可以入手一把試吓

係都用酒精啦

我是on9 仔好彩嗰粒係內甲痴番唔覺眼

e排想搵hggto隻紫色老太婆版渣古一都難搵

我係台灣訂左

本身想買黑色三連星版，但原來係pb，局買差唔多色既

巴打喺邊個台灣網訂，過數洗唔洗台灣bank acct/身份證認證

台灣蝦皮，樂天，露天
代購連運都只係幾十蚊

夾口大到唔想補

想問埋 係咪浸住就得

好，唔該哂

浸+牙刷刷

靚!
係咪HG? 水貼邊度買?
上網搵水貼得MG。

參考下

都係mg貼黎 不過大張果d我無用
模型係hg

個人覺得鮮色外甲唔應該用銀色掃，漬洗+黑色chipping比較好

差300當然直接infinity

btw你想要咩售後服務

幫部天皇星加燈玩左我幾個鐘

好在背脊個盾夠大可以走到線，悠人你果然係英雄

Pm我枝ultra塞左老板唔收錢幫我了晒入面d灰出黎

我都想買完噴筆有人捉住我隻手教我噴油

咁你去PM算啦
玩具倉只有一買一賣

我想你捉住我手仔教我砌模型

Ym有冇呢個服務？

你呢個模台淫娃

你pm佢fb問下佢
無係ym買過筆

呢排谷住谷住 要上黎姣下你地先得

兩支都不屌，我支infinity買左兩日就賣9左
好撚唔岩用

點解？

玩69啦

打風什麼老子什麼也不怕，我要去買油

無得好順手咁谷槍

就咁用手禁住個牛角都唔夠順手?

成手一滴滴

其實慣左普通槍擰鬆個咀